[睇少o的CCTVB啦]兩度虛報日領事館失火及有炸彈 精神病漢脫罪或須入院

患思覺失調症逾10年的男子，聲稱因日本否認侵華史實而存反感，去年2月分別致電999報案中心及1823謊稱日本駐港領事館失火和有炸彈，反恐特遣隊及港島衝鋒隊奉召到場，結果證實全屬虛驚。男子今受審後，法庭接納他案發時因病情復發、精神錯亂下犯案，判他無罪，但須還柙小欖待兩醫生報告決定是否對他判入院令。

涉事男子溫炎祥（31歲），被控浪費警力及虛報有炸彈罪受審。據知辯方今早一度要求以醫院令解決，惟控方拒絕，堅持開審。

兩罪發生於去年2月15日和19日。被告於同年5月被捕，警誡下承認曾打過那些電話，又稱因日本否認侵華歷史故心存反感，在潛意識驅使兼當時病發，失控講了該些話。被告於庭上表示對事件記憶模糊。

被告致電1823熱線的錄音顯示，被告先指有精神病要求分戶，繼而要求聯絡時任特首梁振英和國家主席，之後謊稱於日本駐港領事館放置了計時炸彈，翌晨7時會引爆，其後掛線，事件交警方處理。

被告選擇不自辯，但傳召胞妹作供。其妹指被告有精神病多年，案發時有病發迹象，由她報警將兄送院。庭上並透露被告於葵涌醫院內打涉案第二通電話。